+++
banner     = "banners/2019-01-13-dva-dnya-v-bratislave.jpg"
title      = "Два дня в Братиславе"
author     = "Lana"
date       = "2019-01-13"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "slovakia"]
slider     = true
+++
---
На выходных мы ездили в Братиславу. У нас уже был печальный опыт с Братиславой в 2013 году. Я запомнила только ужасный ветер с Дуная, Старбакс с дорогим кофе и платный туалет в Макдональдсе. Он, кстати, все еще платный. 50 евроцентов, на минуточку.

Решили дать этому городу второй шанс.
<!--more-->

## Поезд Прага-Братислава
Изначально решали поехать на поезде или на машине. Прикинули по стоимости. 330 км от Праги до Братиславы. С расходом Форда это бензина на 60 евро уйдет.

За билеты за троих на поезд RegioJet заплатили 64 евро. По времени получается одинаково.

![](img/train1.jpg)

За пару дней забронировали хостел. Комната на троих, общий душ и туалет. Новый опыт в наших поездках. Раньше никогда не останавливались в хостелах, только отели и апартаменты. Но решили что на одну ночь можно попробовать.

Поезд RegioJet чем-то на наш Интерсити похож. С бесплатной водой и Wi-Fi. В прошлом году мы ездили на похожем поезде из Вены в Прагу, но там немного комфортнее было: купе на 6 человек, розетки под столиком и предлагали еще закуски и чай/кофе.

Сейчас мы взяли самые дешевые билеты и вагон low-coast no service. Воду в бутылочках по 0,33 литра можно брать, стоит возле выхода.

Ехать комфортно очень. За окном красивые заснеженные пейзажи:

![](img/view.jpg)

Читай, сиди в интернете, смотри фильмы, спи. По пути пассажиры меняются часто. Поезд проходит через несколько больших городов, одни выходят, другие заходят. Билеты стюарт проверяет только у льготников как я поняла.

![](img/train2.jpg)

Туалеты чистые с ароматом орхидеи (!!!). Туалетная бумага и салфетки были на протяжении всего пути.

## Два просчета в один день
Прибыли мы в Братиславу в 11 часов. На 13 часов у нас был забронирован столик в ресторане UFO watch.taste.groove. Одна из достопримечательностей Братиславы.

Решили, что пока сходим в хостел, поселимся и не спеша побредем в ресторан обедать. До хостела 40 минут пешком, как раз получится неплохая прогулка по городу.

И это был просчет номер раз. Хостел находился в частном секторе на холме. Около часа мы с рюкзаками за спиной взбирались в гору. Днем ранее у меня была тренировка на ноги и ягодицы, и поднимаясь вверх я ощущала каждую мышцу. А еще очень хотелось есть.

Вот так мы шли по лестницам и дорогам:

![](img/road1.jpg)

![](img/road2.jpg)

![](img/road3.jpg)

И тут нас настиг просчет номер два. Добрели до отеля и увидели табличку, глосящую, что выселение в 11, а заселение в 14 часов. Менеджер на ресепшене оказался довольно милым парнем, но не настолько, чтобы нас поселить в 12. Пардоньте, номер убирают, возвращайтесь после 14 часов.

Голодные и уставшие покатились мы с горы вниз, в центр города в ресторан.

Когда мы наконец-то до него добрели было как раз 13 часов. Получается, что с момента высадки из поезда мы два часа бродили вверх-вниз по улицам города.

## Ресторан
Ресторан UFO watch.taste.groove. находится в "летающей тарелке" - обзорной площадке на высоте 85 метров на мосту. В левой опоре моста находится лифт, а в правой - 430 ступеней.

![](img/ufo.jpg)

Вход на обзорную площадку платный (7.40 евро со взрослого), но если вы забронировали столик, то проходите свободно, но об этом нужно сообщить кассиру при входе.

Лифт при подъеме и спуске трясется и гудит. И это чувствуется в ресторане, пол и столы дрожат, а бокалы звенят. Поначалу от этого покачивания ощущения непередаваемые. А потом вроде привыкаешь, но все равно безмерно рад очутиться на твердой земле.

![](img/ufo4.jpg)

Сам ресторан красивый и пафосный. Со всеми этими белыми скатертями и официантами с салфеткой через руку. Выбор блюд небольшой, но все хочется попробовать. Интересные такие блюда, с фантазией. Размер порций небольшой, но мы поели как раз в меру. Вышли сытые, но без ощущения, что мы колобками выкатились из ресторана. Доступно детское меню: первое, второе блюдо на выбор и десерт.

Я заказывала утку с чечевицей и фуагрой. Муж заказал филе говядины под каким-то то там хитрым соусом. Все было очень и очень вкусно.

Блюда подают одновременно всем, что очень правильно.
Решилась на десерт и меня совсем не смутило слово "огурец" в названии.

И таки это был огурец.

Мы привыкли, что огурец это овощ. Нормальный такой овощ салатный. А тут огурец в десерте.

Вот настолько это непривычно ощущать огурец сладким да еще и в сочетании с белым шоколадом и лаймовым мороженым. Блюдо украшено цветочками (надеюсь, их можно было есть) и пластинками ванильной меренги.

![](img/dessert.jpg)

Непривычный вкус и сочетание, но легкий такой и вкусный десерт получился. Захотелось попробовать еще что-то из их меню.

С ресторана отрывается вид на Братиславу. И когда сердце перестает колотиться от каждого движения лифта, то вполне себе можно расслабиться и насладиться видом на город.

![](img/ufo3.jpg)

А еще туалет у них тоже со стеклянной стеной. На стекле надпись: "Enjoing the view?"

![](img/ufo5.jpg)

Как не запилить селфи в таком месте?

![](img/ufo6.jpg)

В общем, в ресторане нам понравилось, будет возможность - сходите обязательно.

## Улицы города
После обеда пошли мы бродить по городу. Никаких конкретных планов у нас не было. Братиславский Град решили оставить на следующий день, чтобы было побольше времени побродить.

Братислава для меня непонятна. С высоты можно было рассмотреть город. Исторические здания вперемешку с современными центрами, низкие домики рядом с высотками, она показалась мне несуразной. Город грязноватый, снег много где не убран, в сравнении с той же Прагой и Веной он мне показался потертым и бедноватым. Причем потертым не от времени, а от безразличия и какой-то халатности.

![](img/bratislava_7.jpg)

Симпатичные сувенирные лавки:

![](img/bratislava_1.jpg)

Центральная площадь:

![](img/bratislava_3.jpg)

Театр:

![](img/bratislava_5.jpg)

Современные трамваи Skoda:

![](img/bratislava_8.jpg)

Amazon:

![](img/amazon.jpg)

Офисные здания:

![](img/office.jpg)

![](img/street.jpg)

![](img/monument_1.jpg)

Увидели, как сносят дома. Эта чудо-машина "откусывает" по частям дом. Интересно, а взрывают дома для сноса? Или только в фильмах так?

![](img/house_1.jpg)


## Хостел
Еще в обед менеджер из хостела звонил и интересовался, когда мы будем. Оказывается, он не все время на ресепшене, а приходит по требованию.

Сам хостел симпатичный. Wi-Fi приличный и доступный везде.

На первом этаже гостиная с телевизором, медиасистемой, настольными играми и большим обеденным столом.

Есть кухня со всей техникой и посудой. Мюсли, чай, кофе и молоко - в бесплатном доступе, утром еще сыр выставляют и тостовый хлеб. Джемы и арахисовая паста в холодильнике.

Гостиная:

![](img/hostel_1.jpg)

Еще 3 этажа с номерами. По два номера на этаж, между ними - туалет и душевая кабина. Нам повезло, у нас не было соседей, поэтому туалетом мы пользовались единолично.

Комната комфортная, с кроватями и столом.

Утром завтракать в гостиной с большими окнами и видом на город было очень приятно.

![](img/hostel_2.jpg)

## Братиславский Град и обед
На следующий день мы после завтрака отправились в Братиславский Град. Нам повезло с погодой, светило солнышко и было тепло.

Сам Братиславский Град показался нам сильно современным. Нету духа старины. Кирпичики новые, замок идеальный, без трещинки. Бродишь по нему и даже не представляется как-то, как это все выглядело ранее.

![](img/hrad.jpg)

Может другими людьми все воспринимается иначе, но у нас сложилось такое впечатление.

Походить там есть где, пару часов у нас ушло на прогулку.

![](img/hrad_4.jpg)

![](img/hrad_5.jpg)

![](img/hrad_3.jpg)

![](img/hrad_2.jpg)

![](img/hrad_1.jpg)

После приятной прогулки по Граду пошли пообедать в ресторанчик с местной кухней.

Взяли попробовать блюда местной кухни. Я взяла картофельные шарики внутри с фаршем на подушке из тушеной капусты, посыпанные карамелизированным луком. Вкусно, но без восторга.

Муж взял мясо с картофельным пюре. Причем пюре не гладкое, как мы привыкли, а комочками. А мясо - это кусочки разнообразного порезанного мяса, оформленные в виде рульки небольшой.

Вот тут мы объелись, потому что порции большие и еще ребенку помогали с ее картошкой. Она плохо есть вне дома, тем более если непривычная кухня.

После еды побродили еще по городу, зашли в Starbucks - хотели купить чашку из "You are here" коллекции. У нас уже есть такие из Чешской Республики, Вены и Брюсселя. Но такой чашки там не оказалось.

Дошли до вокзала. На вокзале купили в дорогу булочки и довольные погрузились в поезд.

За два дня находили пешком около 30 км. Хотелось бы еще Братиславский зоопарк и замок Девин посетить недалеко от города. На этом, впрочем, все. Больше двух дней здесь делать нечего.
